
\beginsong
\songname{Stará Pivničková}
\songautor{Čechomor}

\addtolength{\parskip}{-2pt}

\verse
[Ami]Stará Pivničková [Dmi]na jarmark sa [G]strocjá.
[Ami]Janaj [Dmi]danom [Ami]tanaj [Dmi]danom,
[E]na jarmark sa [Ami]strojá.
\endverse
\verse
Ja ty cero moja, pozor dávaj doma
Janaj danom…
\endverse
\verse
Ona pozor dala, zle sa zachovala
Janaj danom…
\endverse
\verse
Jak práh překročila, syna porodila
Janaj danom…
\endverse
\verse
Dlúhý núž si vzala, krk mu podřezela
Janaj danom…
\endverse
\verse
Na milého lúce zakopala ruce
Janaj danom…
\endverse
\verse
Na milého roli zakopala nohy
Janaj danom…
\endverse
\verse
Na milého nivu zakopala hlavu
Janaj danom…
\endverse
\verse
Do kosně běžala, bielé groše brala
Janaj danom…
\endverse
\verse
Zahrajte ně hudci za mé bielé groše
Janaj danom…
\endverse
\verse
Abych já užila panenskej rozkoše
Janaj danom…
\endverse
\verse
Bože múj, přebože, co sem udělala
Janaj danom…
\endverse

\addtolength{\parskip}{+2pt}

\endsong